港中文內地生致香港中文大學段校長公開信

港中文内地生致香港中文大学段校长公开信

致香港中文大学段校长公开信

尊敬的校长阁下：

我们是一群来自中国内地的香港中文大学学生。

鉴于近期在香港街头及香港各大高校频繁发生的严重暴力活动已严重影响我们正常的学习和生活，现特向校长阁下致函，就阁下最近发表的公开信、与记者及政府的谈话及香港中文大学发出的相关通知发表以下声明及诉求。

目前香港的非法抗议活动越来越多，暴力事件愈演愈烈，校长阁下的公开信不仅反对警务人员履行职责，还公然支持那些因进行暴力活动被捕的中大学生。

中大学生会主席在示威者非法破坏校园设施、严重干扰教学活动并与警方发生冲突的情况下，向香港高等法院申请了禁止警察进入中大校园的临时禁令。

以上都是令人震惊并且无法理解的行为。

首先阁下必须明确，大学自治的权利应当被严格限定在日常生活和学术相关的范围内，而绝不应扩大到政治甚至是暴力活动中。

相信阁下还记得《香港特别行政区基本法》第一条之规定：“香港特别行政区是中国不可分离的部分。

”任何危害中国主权的行为，都绝对不能被容忍。

其次阁下应当清楚，根据《香港警队条例》第10、50（3）及50（4）条之规定，如任何警务人员有理由相信任何须予逮捕的人已进入或置身在某处，则居住在该处或管理该处的人在该警务人员提出要求时，须容许该警务人员自由进入该处，并给予一切合理的便利。

根据上述规定，我们认为警察进入校园履行职责的做法没有任何争议，尤其考虑到那些所谓的学生（暴力示威者）在过去的几个月里实际上已经触犯了法律并扰乱了教职员及其他学生的生活。

阁下也许会说“他们是中大的学生”，但希望阁下能记得内地学生同样也是香港中文大学的学生，我们却无端受到了人身攻击、歧视及不平等的遭遇，我们认为基本权利应该得到最起码的尊重。

另外必须要声明的一点是，作为香港中文大学的学生，我们坚决拒绝被任何暴力示威者代表。

我们坚决支持警察进入香港中文大学依法履行职责（包括但不限于搜集证据、与暴力示威者斗争、保护在校人员人身安全及学校财产安全、确保我们所有人的和平学习环境等等）。

我们坚持认为此刻非法占据校园、逼迫学生离开课堂、严重危害学生生理心理健康的这群暴力示威者，不管是所谓的“学生”还是外来者，无论他们出于什么原因做出的任何形式的暴力都是不能容忍的。

我们再次重申：我们反对任何形式的暴力行为，反对将政治斗争蔓延到校园中，坚决与暴力割席。

最后，上述暴力示威者不仅违反了校规，还犯下了各种刑事罪行，他们本应对其不当行为承担法律责任。

但令人费解的是，阁下从未公开批评过这些暴力示威者，反而却在您的公开信中强烈谴责警察的履职行为。

我们严正质疑，阁下作为我们本应最依赖和信任的人，为什么宁可牺牲那些想专心学习的学生的利益，也要捍卫这些暴力示威者们所谓的“自由”和“民主”？阁下是不是从来没有考虑过其他学生基本的学习的权利和校园本应具备的和平环境？是不是从来没有考虑过那些宿舍被烧毁、受伤甚至被暴力示威者殴打的内地学生？我们认为自己的合法权利已经受到了严重侵犯——那些暴力示威者们的犯罪行为一直被无限度地容忍，我们却甚至无法得到本应得到的东西。

鉴于上述情况，我们强烈敦促阁下：

1.严格落实并执行大学规章制度。

凡触犯刑事罪名的学生，均应按香港司法程序逮捕或检控，警察有权根据《香港警队条例》执行职务，阁下无权以任何不合理的理由妨碍警察履行职责的权力，鉴于目前的情况我们有充足的理由认为，学校自身的安保力量无法保护我们的安全。

2.每个人都有自己的立场，我们尊重阁下的立场，但同时希望我们的立场也能得到尊重。

因此阁下今后在任何公开场合或公开信中，请务必谨慎地发表任何声明，我们不想被阁下个人的立场代表。

同时，也衷心希望阁下作为香港八大学校校长之一能公开声明尊重“一国两制”基本原则和我国主权。

3.平等对待全体香港中文大学学生，任何形式的歧视或不公平待遇都不应出现在大学校园中，不论这些学生来自何方。

4.与中国内地学生及其他国际学生深入对话并正面回应诉求，我们作为香港中文大学学生的基本权利和人身安全理应得到充分保障。

香港中文大学的许多学生来自中国内地，一些香港本地的学生也希望能够专心学习，我们到这里是为了学习知识和提高能力的，倘若内地学生的合法权益被持续地忽视和损害，最终也会对香港中文大学的声誉造成难以弥补的损害。

我们强烈敦促阁下关注并正确对待我们的上述意见和诉求，否则我们将继续通过校董会或其他公开途径捍卫我们的权利。

最后我们想说：当我们来到香港中文大学时，看到的是一片绿水青山；希望当我们离开的时候，这里不只剩下一片焦土。

以上
盼复

一群热爱祖国的香港中文大学内地学生
2019年11月15日

唔講仲以為班撚樣係佔學生人數大多數

支那狗係畢業禮渣刀單野都考同你地計

咩文黎？

Tldr

封信係咪真係內地生寫 有幾多內地生支持 都無人知
之前有線新聞播左 暴大d內地生 就算走左個d都無鬧示威者 反而一齊係微信屌鳩環球時報老屈
有人好似話前幾日仲有大量內地生留左係hall都無走

睇咗幾粒字就想嘔，負皮都費事畀

夠膽就出埋名啦，你話係曱大大寫都得啦

睇左2段，頂唔順簡體，簡體唔岩講正經野用 fced

1118-1122 黎明行動討論區

當我地難得搵到真正春袋，亦連續數日行之有效時，叫休息叫停個班，對唔對得住周同學，荃灣警署被強姦少女，葵涌被殺手足，西灣河被槍擊手足同過去半年犧牲嘅其他同路人？

都係借刀嘅多啦
nds通常都唔會理身邊以外嘅事
全個中大支那狗都唔知有無10%總人數

食屎啦，大陸狗

支持校長
冷處理

學生證呢?

來自微信

中大一有事就走得最撚快
星期一朝早 班友一知有popo係二橋就翻左上深圳
而家仲好意思用中大人自稱？

內地生從來沒有抗爭經驗，沒資格對抗爭者的行為說三道四。

死閪大陸中共狗，佢地冇資格做"人"

咁把炮番大陸讀囉

咁巴斃，咪返來
香港真的好危險！！

反了反了

汪汪汪